\chapter*{b\quad Persönliche Anmerkung}\addcontentsline{toc}{chapter}{b.\ \ Persönliche Anmerkung}
Obwohl zu Beginn angedacht war, bereits im Projekt 5 das Fahrzeug zum Laufen zu bringen, dauerte der Abschluss der Arbeit die gesamte Bachelorthesis. Viele handwerkliche Arbeiten sowie der Batterie-Aufbau selbst wurden massiv unterschätzt, sodass diese den zeitlichen Rahmen des Projekts 5 bei weitem sprengten. Aber auch das Auffinden von Informationen zu diesem alten Fahrzeug war nicht einfach und oft nur durch Nachverfolgen der Leitungen möglich.

Trotzdem hat uns die Arbeit sehr viel Spass gemacht. Ein solches Projekt hat man -- wie unser Fachcoach Felix Jenni bereits zu Beginn erwähnte -- vermutlich nur einmal im Leben. Auch abgesehen vom speziellen Charme des \textsc{Detroits} bot die Arbeit vieles: So konnten moderne Technik mit alten Methoden kombiniert werden. Fingerspitzengefühl für das Bestücken von Platinen traf auf handwerkliches Können beim Verlegen von Antriebsleitungen. Ein hundertjähriges Fahrzeug kann funktionell fast mit einem modernen Tesla konkurrieren. Aus all diesen Gründen hat uns der Umbau viel Freude bereitet.

Nun soll auf einige Punkte eingegangen werden, welche die Arbeit am Projekt in die Länge gezogen haben. Dies ist nicht als Rechtfertigung von unserer Seite gedacht, sondern soll den Prozess nachvollziehbar gestalten.

Ein weiterer Wunsch des Kunden war ursprünglich das Fahrzeug -- genauer gesagt dessen Batterie -- als Pufferspeicher für seine Solaranlage zu benutzen. Dass der damit verbundene Aufwand zur Erstellung einer Schnellladevorrichtung nicht umsetzbar ist, hat sich schnell gezeigt. Trotzdem wurde an der grossen Batterie festgehalten. Die Parallelschaltung der Zellen, aber auch die physikalisch grossen und schweren Batterien waren im Umgang nicht immer leicht zu handhaben.

Viele Punkte wurden nach einer ersten Betrachtung mit einem "`das machen wir dann noch schnell"' beurteilt. Die Arbeiten zogen sich aber teilweise durchaus in die Länge ziehen, da der Teufel wie so oft im Detail steckt. Ein Beispiel dafür ist die Beleuchtung: Es wurde davon ausgegangen, dass die Verkabelung im Grunde genommen korrekt ist und lediglich kleine Anpassungen gemacht werden müssen. Tatsächlich mussten aber Kabel ersetzt oder komplett neu verlegt werden und auch beinahe alle Sockel wurden ausgetauscht.

Zudem sehr zeitintensiv war das Testen der Batterie. So wurden für ein komplettes Entladen und Aufladen einer Batterie zwei Arbeitstage benötigt. Musste dabei ein Parameter getestet werden, vergeht jedes Mal viel Zeit. Auch wenn währenddessen andere Arbeiten verrichtet werden konnten, blockierte die Batterie so doch einige weitere Arbeiten.

Trotz diesen Punkten konnten die Arbeiten am Fahrzeug ohne Reduktion des Funktionsumfanges und aller nötigen Tests abgeschlossen werden. Umso grösser war die Freude, aber auch die Erleichterung, als erfolgreich die erste Fahrt mit dem \textsc{Detroit} unternommen werden konnte. Wir werden unsere Bachelorarbeit damit in guter Erinnerung behalten!